Dans une épicerie, les tomates sont affichées au prix de 2,40 euros le kilo.\\
Dans cette situation, le prix ( en \euro{}) est fonction du poids ( en kg ) de tomates achetées.\\
\begin{enumerate}
\item Compléter le tableau de valeurs suivant :\\

\tabulinesep=1.8mm
\begin{tabu}to0.95\linewidth{|X[c,3]|X[c,1]|X[c,1]|X[c,1]|X[c,1]|X[c,1]|}
\hline
Masse (kg) & 0,5 & 1 & 1,5 &  & 3 \\
\hline
Prix (en euros) &&&& 6 & \\
\hline
\end{tabu}

\item Dans un repère orthogonal (1 graduation correspond à 0,5 kg en abscisse et 1 graduation correspond 1 euro en ordonnée), construire la courbe représentative du prix (en \euro{}) en fonction de la masse (en kg).
\item Par lecture graphique :
\begin{enumerate}
\item Quel est le prix à payer pour 4,6 kg de tomates achetées ?
\item Quelle est la masse de tomates achetées si on a payé 15 euros ?
\end{enumerate}
\item Déterminer l'expression algébrique de la fonction qui associe au poids (en kg) le prix à payer (en \euro{}).
\end{enumerate}